業界轉聘大陸專才，港生失去優勢？過橋抽板:千萬別讓港仔溜進來打工

2017-03-23

數年前一個週五晚上，Lily 獨自一人在國際金融中心的辦公室加班，為工作埋頭苦幹。然而，她的同事未待下班時間，不夠下午五時就急着離開了。

「組內另一位同事來自大陸，剛巧我的上司也是大陸人。同事希望每個週末回上海老家，上司看着大家都是大陸人，就私下通融讓他早走，連假都不用拿。」Lily 想起在舊公司的這一幕，不禁咕噥道。

位於中環的國際金融中心是香港地標，亦是許多國際知名金融機構的駐紮地，堪稱亞太地區的商業重地。成功走入這裏的寫字樓，是不少香港金融才俊的「身分象徵」，但今天在這裏出入時，聽到普通話的機會比廣東話還要多。

Lily 坦言，近年中國大陸成為香港金融體系的主要市場，因應這種情況，金融服務業約五至六年前，開始大量改聘大陸專才；到了今天，行業更是由大陸專才獨領風騷。她既有不滿，但心知大勢所趨：「是這個樣子的了。」

香港金融服務業走向大陸市場的今天，香港金融專才又應該往哪裏走？

港內地生85%留港就業，月薪高港生2.5倍

民主黨護航送入香港，共匪黨委及中資情報網絡幫助搵好工，你班香港人子弟，要再努力十倍啦。

面向大陸市場，業界轉聘大陸專才

不便透露年齡的 Lily，八年多前加入金融業，現時在一間中資銀行工作。她說，這幾年來在不同機構工作， 大陸同事越來越多，偶而甚至會空降「背景顯赫」的大陸專才。

「有些是靠關係進來的，即使教育水平或工作表現，跟香港學生差不多，但人家有人脈、有背景，比你多優勝的地方，能為公司帶來生意。」她語氣中略感到不忿：「還有就是帶來不同的工作文化，有獲厚待的大陸同事，天天準時五時下班，抱着『大家都是中國人，就多點 tolerance（容忍）』的想法。」

端傳媒接觸多名香港金融專才，均提及這種情況，但由於擔心會被解僱，因而拒絕受訪。Lily 卻堅定地說：「行業改變或會影響年輕人出路，我想為這件事發聲。」然而，她也拒絕在訪問中披露全名，也避談有機會讓外界辯識其身份的細節。

Lily 在外國大學主修金融，2008年畢業回港。當時正值環球金融海嘯，行業前境不明朗，多年來艱辛地往上爬，迎接她的卻是行業轉變的新景象。

早在2004年，香港銀行業首次推出人民幣業務。及至2015年，香港跟國家商務部簽署《服務貿易協議》，香港與內地銀行服務業更為密切。截至2016年12月，香港已是最大的離岸人民幣中心，處理全球人民幣支付量的70%。

股票市場方面，「滬港通」在2014年11月開通，2016年12月再推出「深港通」。北向及南向買賣證券的每日額度，高達130億元人民幣和105億元人民幣。兩地基金互認計劃也在2015年通過，根據同年統計，持有香港基金管理公司的資金，68.5%來自海外。

香港越來越依賴大陸市場的同時，金融業從業人員也出現明顯變化。

Lily 憶述，她2008年入行時的上司已是大陸人，於是，為了與公司內部有良好溝通，以及面向大陸市場，他們必須說得一口流利的普通話，甚至在工作報告上寫簡體字。

「撰寫分析報告時，有時會被上司 challenge（駁斥）中文不好。例如，我寫了『問非所答』，但大陸上司要求用詞是『答非所問』，這更成為評核工作表現的標準。」Lily對記者說道。不過翻查字典，其實「答非所問」才是正確用法。

從2011年起，她察覺外資銀行開始撤離香港：「當時，有些外資銀行索性將香港分支關掉了，轉移到北京、上海、杭州，香港完全沒有辦公室。」Lily 也留意到，一些外資銀行如今不再租用昂貴的中環地段，搬去租價較低的港島東部，以削減開支。

外資撤走造成職位減少，加上大陸專才競爭，Lily 透露，在「僧多粥少」下，不少在投資銀行工作的同行，都感到職位岌岌可危：「投資銀行都在 cut（縮減）資源，工作很容易被裁減，但大家只能跟着市場走，也會造成行內 back office（內勤）工作搶飯碗。」

回想當初，Lily 為了生計和前途，放棄自己有興趣的時裝設計而修讀金融，「但讀了金融反而更窄腳（意指窘迫），不知還可以做什麼了。」她慨嘆道：「更年輕的一代或畢業生，只會面對越來越多競爭，入行比我更困難，要好 outstanding（出類拔萃）才有發展。」

年輕金融從業員往哪走？

早在2015年，金融發展局發表報告，指聘請大陸專才成為行業趨勢，相信是他們「具備網絡優勢、通曉中文」所致。報告指出，在2015年之前的十年，八成投資銀行增聘的內地僱員超過20％，情況最為顯著。

一名不願具名的投資銀行管理層對端傳媒說，團隊早前聘請了一名大陸畢業生和一名香港畢業生，兩者能力差距顯而易見：「兩人同樣認真、有責任心，但有時大陸客戶說什麼，香港那個連聽都聽不明白。即使語言能力可以 catch up（趕上），但再說到對中國業務的了解、甚至國際視野，都是大陸畢業生明顯優勝。」

「我是香港人，當然也希望聘請一個香港人。」他無奈地說：「十年前，大陸金融體制不成熟，沒有很多專才。但來到今日，大陸專才有了你的技術、知識，甚或來港的都是大陸最頂尖的精英，一定造成很大競爭。」

面對市場變化，現屆政府大力鼓勵香港青年北上發展。行政長官梁振英在2013年8月3日出席青年專業論壇時，鼓勵香港青年專業人士「不應該將發展空間局限於香港，要放眼內地和海外」。

梁振英在2014年1月24再發表網誌，提及率團訪問福建時，有隨團學生問他如何面對學位貶值、就業困難的問題。梁振英說：「我認為（這種看法）是消極的。積極的做法應該是擴大我們年青人的出路。我積極跑內地、跑北京，目的是透過善用CEPA等各種政策，讓香港能借助內地經濟蓬勃的優勢，增加就業和事業發展的機會。」

內地生平均月入3.5萬 搵錢能力勝港生

內地生來港升讀大學，搵錢能力更勝本地學生。香港科技大學公布2016年內地本科畢業生的升學及就讀調查，發現約46%受訪內地畢業生投身就業市場，當中85%留港工作，月薪中位數3.5萬港元，比一般本地學生畢業後獲1萬至2萬港元月薪為高；約54%受訪內地生畢業後則修讀博士或碩士課程，當中60%選擇美國為升學目的地。

科大本科招生及入學事務處早前了解2016年內地學生畢業後的去向，但未提供受訪內地生的人數；資料顯示，科大每年約取錄約百多名內地生入讀本科課程。

調查發現，選擇就業的內地畢業生中，約75%投身銀行與金融業，大部分畢業生在國際知名的企業如滙豐銀行、花旗銀行及彭博等工作，部分畢業生則投身工程或資訊科技行業。

科大預計在新學年招收約160名內地本科生，設有多種獎學金，分為全額、半額、學費連生活費等，最高金額將增加至4年合共76萬港元，嘉勉學業成績優異及面試表現突出的學生。

香港中文大學工商管理學院助理院長李兆波認同，市場轉聘大陸專才，令不少本地學生就業情況不理想，同時，不少學生對北上發展卻有所抗拒。但他認為，問題不止關乎中港融合：「全世界變得便利，若你只想着香港這一塊，一旦公司不想再在這裏投資了，人家可以直接搬走。」

出身會計的他透露，有會計師行近年少了聘請本地會計系畢業生，反而心儀大陸專才：「四大會計師行其中一間，跟我們直接斷了聯繫，人家根本不願聘請香港會計專科生。」

Lily 對行業變遷儘管大吐苦水，但她說得一口流利的普通話，最終還是選擇面對現實，加入了中資銀行。

她坦言中資銀行薪酬不低，工作時間算是穩定，即使七成同事是大陸人，她也不想上心：「之前有想過轉行，但不可行，我已經不是20多歲了，不停轉工、換環境都是辛苦的。現在還沒有發生什麼原則性問題，沒有踩過線，那我還可以繼續做。」

但工作有滿足感嗎？Lily 沒有思索就答道：「沒有。」

她回想起來，自己最初就像很多香港人一樣，為了前途放棄夢想，加入最能賺錢的金融業：「我不是有錢人的女兒，大部分香港人還是會修讀會計或金融吧。」奈何入行八年，她卻發現自己更難找到立足點。

訪問結束時，Lily 許了一個寄望：「希望四十歲時，可以做到自己真正想做的事。」

快點超越我

近年香港各大專院校多了不少內地學生，在校園走一圈，聽普通話絕對比廣東話更多。而這些學生當中，大部分都會選擇留港就業，而且人工往往比港生還要高一截。

香港科技大學公布2016年內地本科畢業生的升學及就讀調查，發現約46%受訪內地畢業生投身就業市場，當中85%留港工作，月薪中位數3.5萬港元。相比一般本地學生畢業後獲1萬至2萬港元月薪，內地生的薪酬明顯高得多。其餘54%受訪內地生畢業後選擇繼續修讀博士或碩士課程，當中60%選擇美國為升學目的地。

選擇就業的內地畢業生中，約75%投身銀行與金融業，大部分畢業生在國際知名的企業如滙豐銀行等工作，亦有少部分畢業生從事工程和資訊科技。

舊香港人、亞視
新香港人、無線

呢類新聞過一排就彈出黎，老老實實如果係金融界應該都係睇中果條友個背景諗住R生意

中資行賤招逼走港人 意料中事.

一早講過家下好多甲級寫字樓已經成個OFFICE係純支那人

SERCH 下任何一間公司

睇下咩人多啲
發生左好耐, 好多人都未知死

成班港豬, 唔知世界變, 香港變

係香港大學讀書 俾大陸人歧視

有料唔怕競爭

molamola

好多金融機構「只會」

考慮內地生求職者

領教過大陸人做野心態就知香港人係香港其實好弱勢。

仲有啲require PhD 的工，全部都係大陸人

係，因為好行用cut cost為名，去cut 香港金融才俊

中資優先請中國學生
奶共港資優先請中國學生
地產保險基金佬又優先請中國學生

以前就話佢地頂爛市係度掙飯碗炒香港人請大陸人為cut cost
而家看只係好片面既理解

唉

佢地上左位, 即刻會請返大陸自已友黎香港做野
唔關佢有冇料事
班友可以咩都唔識

業界轉聘大陸專才，香港金融才俊失去優勢？

華為CEO：過了34歲就是廢人！華為裁走34歲以上IT狗！

無所謂喇
港畜唔介意
港嬸兒女競爭力強

華為興衰在此一舉 任正非：過了34歲就是廢人

華為公司被爆出辭退34歲以上程式員的消息，這些程式員都已經為公司工作了十多年。展程CEO陳羽翔被指獨吞股權，逼走一起創業七年的程式員伙伴，從時間上來算創業七年也恰巧是30多歲的年紀。任正非解釋道：30多歲的程式員不能熬夜，失去激情30多歲的程式員成本太高，性價比太低，30多歲的程式員在法律上有更多權利。

不用超越你，只需取代你做香港人就可以
香港基礎建設 內地應該30年內追不上
但全國最有錢的1%會來香港取代港人

華為CEO過橋抽板, 大陸佬CEO玩政治真係好勁

抵香港人死架
唔好忘記金融銀行保險地產都係愛祖國親建制架

平靚正
分分鐘放工仲有服務
港女點頂爛巿

人地內地人目光遠，做13億人生意，1人俾1蚊都13億。
在香港做生意點做到咁大營業額？

領教過大陸人做野心態就知香港人係香港其實好弱勢。
150個都唔算得係咩
呢班讀書/拎工作證既人先係重點.
上下夾攻.

佢地專業係扮專業吹水，實亂撚曬來，最鐘意玩批鬥。

Marketing agency撚

暫時大部份仲係香港人 Outsouce先搵大陸仔
盡可能玩鳩佢哋 不過班低等動物真係好撚懶

大部份香港人包括大公司Client員工

之前個啲比較搵到錢既行頭, 比大陸人食左架喇

直係叫上下夾攻
上層職位好多已經破壞左

請個高級工程師翻來係要做Design同Architecture。要熬夜寫code，你不如搵個fresh grad，甚至outsource去印度或者越南? 你唔要佢地，大把科技公司搶住要。不過你以後好難搵到好ge工程師。

這樣的企業太沒人情味了，怎麼可以對員工這麼狠。三十多歲比二十多歲的programmer更加多了經驗和耐性。

佢地會直接請自已人

港豬繼續屌啲冇競爭力嘅綜緩新移民啦
有料嗰啲就「有料唔怕競爭」，人哋交稅交得多過你仲要er都唔敢er㖭
所以話香港人成日set啲陷阱俾自己踩，成件事係幾咁戇鳩

金融業係會 但成班人又懶惰又戇鳩鳩點會做到數？

結果又係死死氣搵返我哋

大陸人根本係陰乾香港人

香港個底太厚
冇數?
佢地仲開心
可以郁香港人

大陸專才扮專業 玩批鬥 ，玩權鬥走精面 ，港猪無見過嗎?

遲d香港畀大陸人搶哂
港仔只能做大家樂
港女可以去做大陸人既私家雞
而家根本係變相殖民

請自己友o既問題不嬲都有
由 英資到港資 大舖到細舖 不論人種度度都係咁
分別只係今時今日搵大陸人返嚟太容易而且理由更冠冕堂皇

雖然難聽
但大部份喺香港o既公司都主力做大陸生意
搵返大陸人就變成好正路

等如以前好多公司仲做緊香港生意時
不知幾多香港人被高薪禮聘去外地

呢個係時勢
以前大陸人落嚟香港認自己做香港人
今時今日佢地點都要話自己係大陸人
否則身價就低一截了

你要趕上
增值讀書係無撚用的
最簡單係忘記自己曾經係香港人徹底變成大陸人
此之為 欲練神功 必先自宮 o既道理
做與唔做就你自己揀了

大陸既為左錢, 無咩野做唔出
肯捱, 日日由朝早7點做到晚上12點, 香港人可以嗎?
肯平, 人工可以接受到幾K, 最多最後學識徒弟無師傅, 但你叫香港人幾K一個月, 可以嗎?
肯上床, 大陸既女仔為左份工, 為左升職, 為左錢, 同人上床有幾閒, 完全無罪惡感, 心理負擔, 香港人可以嗎?
大陸既人為左目標, 可以無所不用其極, 香港人有原則有立場有底線, 係好事, 但一定輪

換晒佢地黎啦，香港冇架喇

我公司最近已經係得返reception, 阿姐係會請香港人

港女做雞可以同大陸妹比咩
講真...?

點都拉底人工啦...

加上咁食資源,

坐巴士, 迫左

唔坐巴士, 路都窄左

大陸佬玩政治真係好勁

上層大陸人炒樓炒股吸錢

下層大陸人住公屋拎綜援吸福利

中層香港人被上下層大陸人搾乾

top 果班其實唔會咁豬
仲諗住幾K 唔怪得俾人話無國際視野

不少人承認真係做野既大陸專才係狠過好多港人. 當然大陸專才乜人都有. 撚人既特別多.

抵佢發，人濺先至係商場無敵

後生仔就襯而家Engine易入去讀engine然後移民啦。

離地中產一直笑勁低層架嘛。而家連金融都食埋你，唇亡齒寒 不過中產只會移民，唔會幫基層出頭

金融界保險界姐

依家唔係大陸人做爛市肯捱嘅問題
而係大陸人上左位—》只會請翻大陸人->更多大陸人上位
佢地係美國都係咁
成team人全部大陸人 只講普通話
唔通又係美國人問題 又係全世界精英嘅問題？

全世界都搞排華不無道理

換血、殖民...

而家先發現
不久將來行行都係咁

到時到支那人屌鳩你哋啲香港人交咁少稅，根本冇資格嘈

你諗佢地係十幾億人中o既精英 (雖然留港o既已經係次級果批)
平心而論勁係好正常

加上亞洲人以勤力出名
有料加勤力再加中國式權威服從性
你請人都想請呢啲人

不過佢地都唔係乜都曉做
老土講句 can't beat them, join them
至少要互相合作先有得生存

如果你同公司講你同大陸同事/客一定無計傾
就算無人同你爭公司都唔會用你

抵香港人死
宜家先黎出聲會唔會太遲

中國人/香港人去到邊都係請自已人先, , 你睇下世界各地既唐人街就知
因為易溝通, 文化一樣, 大陸公司請返大陸人其實好正常, 最仆街係香港公司專請大陸人呢類, 所以話個個老細都正仆街

我好奇怪，如果有任何一個香港人睇到哩種新聞，係會一d憤怒都冇既、一d關注都唔想俾既，會係咩人?

過一段時間， 好快大家都會忘記左。

第一天無人理會這新聞。
第二天無人理會這新聞。
第三天無人理會這新聞。
第四天無人理會這新聞。
.
.
.
從此無人理會這新聞。

其實香港o既外國/本地公司都有用哩招炒人， 上網可以揾到article。 所以有人同我講， 唔好信香港o既外國/本地公司 就係好人， 我從前都以為佢係。 其實， 天下烏鴉一樣黑， 視乎黑既程度而已。始終， 公司目標就是要賺錢， 沒必要照顧一個員工一輩子， 如果產出力下降， 或被認為不能為公司帶來比自己薪酬高得多的利潤，或是公司認為能拿去你這粒螺絲(不論事實與否，視乎公司方針和看法) ，那就沒必要留下這個人。生殺主權從來不在員工手上， 不過當然也可以東家唔打打西家。

對比番new york都係一樣.....有幾多wall street banker係new york本地人......做得呢行就預左要同全世既精英競爭
大陸人就算只有0.1%勁人,都有成130萬人.......

公司睇利益
你做歐洲生意咪請歐洲人做大陸生意咪請大陸人囉

啲中資剛剛搵香港做踏板賺外匯時都請好多香港人
不過時移勢逆了

上咗岸唔關自己事o既人

例如投資/炒樓e+ 大魚大肉笑鳩你班打工仔果班

金融 重溝通 做 sales
依家大部分客都講普通話
梗係請個普通話叻 架啦

好多銀行 ibank都鍾意大陸人多d

簡單黎講，不少大陸老闆睇，大多數港生唔能夠為公司帶來價值。

普通話可以學
唔駛正統
大陸咁大個個都有鄉音

最緊要係文化背景
人地吹大陸網紅微信派紅包你撘到幾多咀先
水都吹唔到點見客

再嚟無大陸人脈
你搵到個大陸客又識唔識幫佢運錢落嚟買你張單?
乜都唔識要你嚟做乜

公司就係咁簡單

誠如沈旭暉所言「中國需要香港，但是否需要『香港人』，是另一回事」。更替已在進行中。

將來無大陸人脈，連金融 SALES 都冇得你做，

而家香港已經係一個被中國刻意掏空各種產業的城市。

14億中國人,只要是1%精英都已經14,000,000,香港點競爭?

TLDR

精英去哂外國讀PhD

黎香港只有搞金融行業的垃圾

唔好話甲級, 連上環嗰啲二線既寫字樓都越來越多支那人出入, 實行上中下三路進逼

習近平搞「機械人革命」，美國能跟上嗎？ 智能警察 同 智能化法律諮詢 2017 開始出現

現在大陸高院庭審已經引入咗不少人工智能

另外上一年香港報導過的法律機械人現場表演秒算律師，震驚全場。

其實值得大家深思係, 美國同中國既法律行業都引入AI，

面對司法制度落後的大陸，香港法律科技應該趕上領先位置，

將來律師是否同現在一樣，有咁大需求?

因為人工智能界，在外國已經有好幾十年以上的研究，現在已經積累了，

大量的數據、論文及模型，相信下一場法律科技革新好快到來。

是否要開始討論為<律師>這一職業重新定位。

戰略與國際研究中心研究中國的學者斯科特·甘迺迪(Scott Kennedy)說，「中國沒有對自動化的優缺點進行的公開討論。他們不談論全球化或可能的自動化所帶來的社會上的失敗者。」

The real life Robocop Dubai android police force 2017

智能警察可以在幾秒鐘內識別一個面孔，學會多國語言，了解法律，
這個壯舉在未來10年並不遙遠。美國聯邦調查局目前可以將面部匹率配到高達80％的準確度的照片，研究人員已經開發了識別視頻面

部的算法。搭警車將確保足夠的帶寬，以便即時分析所有數據。警察執法機構更可以派飛行智能警察做他們骯髒的工作。

律師也被人工智慧搶生意 AI「ROSS」將正式步入事務所，提供法律諮詢！

據 American Lawyer 網站報導，Baker & Hostetler 將正式引進法律 AI「ROSS」，成為第一間利用人工智慧為客戶提供諮詢的大型法律事務所。

打著「世上第一個人工智慧律師」的名號，ROSS 是一組利用機器學習研讀大量的法律案例與文書，並能對一般使用者的法律提問進行自然語意分析，從中找出最適合的法律意見的人工智慧服務。使用者也能看到 ROSS 依據的原始文件，若點擊讚同，文件將會被記錄起來，而點擊反對，ROSS 也會提供另一種解答，並從使用者的回饋中學習，變得越來越聰明。

其公司 ROSS Intelligence 的 CEO Andrew Arruda（之前是 Dentons 事務所的律師）表示除了 Baker & Hostetler 以外，也正陸陸續續跟其他的律師事務所進行合作事宜。他還充滿自信的表示，「這會是一項改變遊戲規則的技術」，ROSS 也服務範圍也從原本企業倒閉和破產，擴大到刑事、稅收、就業和知識產權等領域。
ROSS 是基於 IBM 的 Watson 所開發的服務，一開始是出自於多倫多大學的研究專案，而在經過著名的矽谷加速器 Y Combinator 訓練後，便將團隊移至矽谷並成立公司，其創辦人團隊中有來自法律、神經科學和電腦等各方面的專家。根據 ROSS Intelligence 的數據，在律師的工作中，有 1/5 的時間用在基礎的法律研究上；每年美國全國律師事務所在法律研究上的投入就高達了約 96 億美元。而透過 ROSS 的協助，律師事務所將能有效節省這部份的時間與成本。過去一年內 ROSS 已經以免費提供的方式，跟 20 幾間律師事務所進行試用合作。

不過根據 American Lawyer 的報導，令人有些意外的是 ROSS 首次公開授權是與 Baker & Hostetler 合作，而並非長久以來一直給予資金協助的 Dentons 事務所。作為世界十大事務所之一的 Dentons 去年五月成立了子公司「NextLaw Labs」子公司，並投資 ROSS Intelligence（金額未公佈）協助其發展。但 NextLaw Labs 官方對 Dentons 引進 ROSS 的時程稱「暫時還不是時候」。

日前根據 Altman Weil 對全美 320 間律師事務所的調查，有 47% 的管理階層，以及 37% 取得資格未滿一年的新律師對「5 到 10 年內人工智慧將取代律師」都表達肯定。電腦律師全面取代人類那天或許終究不會到來，不過可以預見的是，科技以正衝擊著這長久以來，仰賴著人類智慧與理性尋求正義的古老行業。往好處想，或許律師還不必擔心自己很快就會失業，反而是透過 AI 的協助，不必再把時間花在基礎的法律研究上，能更專心的做其他電腦還做不到的工作，而那也許才是訴訟戰的輸贏關鍵。

AI將取代人類工作

曾經係香港國企公司做，二十年前九成香港人，CEO係內派，但好重視香港人，欣賞我地能力同經驗，但早幾年空降另一個CEO，完全不問能力、經驗，只要你係大陸人就上得好快，仲不斷用不合理要求迫到大家自然流失，香港而家就係咁

不少大陸專才 PhD能力吹水吹出來的，一係假作大，一係有關係比港生多得多。

其實錯不在啲公司,香港打工仔或者大陸啲精英
大家都只係利字當頭
問題係香港咁多年嚟話配合大陸發展方向但無同時突顯自己特點o既策略性錯誤

一切只要睇教育同基建就明

外地收生比例可以高到咁
但每年就咁多考生無學位

課程又俾勞工巿場主導變成職業訓練所
永遠都唔會有具獨特領先優勢o既人才

一切基建將自己定性為中轉站博人留低幾條腳毛
自願做橋板之後俾人過橋抽板又怨得邊個

大陸垃圾文化
有人脈就唔怕競爭
造就成個生態幾多垃圾上到位

有料果d一係變外國人，一係被埋沒。

搵正常健康生態情況推斷大陸真係得啖笑

真係精英邊會係香港做野
咖哩佬都死去美國啦

打j打到腦萎縮

其實為什麼中國的國企開放改革時不肯面對全世界嘅競爭?

咁為什麼香港人未準備好，以及政策未有保護香港人之下，

就要面對全中國14億人嘅競爭?

屌佢老母

支爆幾時先黎

而家通常請大陸專才合約工貴過港人長工一截。
請完無原因咁快炒，總是港人長工不符合內地CEO預定的 expectation，
總之係想縮港人人數啦，岩岩畢業的港生鬼識咁多咩，根本上唔到位，
但大陸新人就上得好快。

只能夠話個內地CEO好好彩，請到個啲大陸專才做係勤力人，做好晒Ｄ野。
但港猪話:係勁人始終會出頭既。

看看直到回歸之後今時今日,強國能一直陰乾香港人,
教育同基建全部都係中央指示的，
正正係官僚一浪接一浪的同中央群魔亂舞,
冇佢地香港唔會有今日局面。

我地國企D大陸專才全部有背景架，一係官二代、富二代，一係公司高層子女，專才目的最主要係拎香港身分證，最撚好笑係個個話自己大學生、master 畢業，但英文都唔撚識

有料唔怕...唉講到口臭

而家香港有拎同全世界精英競爭

定係渣特權既大陸精英當全世界同香港人競爭

岩岩畢業的港生，自己唔識咁多，就會比人搵笨。搵工最緊要既除左錢，仲有前途。其實只要稍為用腦想一想五年後大量內地專才來港，你係呢間公司有咩價值，就會知道你公司應該點揀。

事實勝於雄辯

只要港人學哂上面效率
好快深港市合一了

但都係會先考慮大陸專才

我諗九十後好多未聽過百富勤Peregine
最後一間真正港人主導的大投行
九七金融風暴後都冇埋

我淨係知老豆當年係大陸俾條我爸是李剛ge友仔穿櫃桶底,捐失都幾慘重下

大陸人有相當一大部分d道德同誠信係接近零

大陸人嘅國際視野，笑了

難怪而家變左紐倫坡

講到尾，中國對香港的國策係<中港融合>，

咁香港/外國公司請人唔係為左佢個能力，而係為左佢個大陸人脈，

香港係純商業社會就係咁，冇技術同科技可言。

真係請你做野咩
一係請來擦鞋
一係將大陸資產轉來hk避支爆

財金界港人被更替

題為《中資行賤招逼走港人》一文「出街」後，投行朋友報料，指文中有關「中資行賤招」，其實有些外資行也用這「招式」，對「目標員工」軟硬兼施，希望以「最平嘅價錢」完成削減支出及員工數目的「成本優化計劃」，非中資行獨有，只是中資行喜愛使用。
不過，對「逼走港人」這點，友人語帶無奈地指以客觀條件而言，是個短期不會扭轉的情況。朋友說：「一句到尾，人工問題……好似一個兩年經驗嘅研究助理，香港人，月薪約兩萬元，又名牌大學畢業、又讀緊CFA又乜乜物物，已經叫做平，但同大陸落嚟嗰啲比，輸晒。」
「輸晒」這樣嚴重？朋友說：「係呀，大陸落嚟嗰啲，聲稱有兩年內地經驗，最低見過只係要求六千蚊人工咋！（平咗70%！）見工嗰陣我問過佢，話得六千蚊喎，喺香港點生活呀，佢支吾以對話冇問題，咁大家都明啦……唔講質素，件件咁平，香港人又點唔輸晒？」
誠如沈旭暉所言「中國需要香港，但是否需要『香港人』，是另一回事」。更替已在進行中。

又唔可以咁講
公司係會搵又有技術又有人脈嘅人

大陸可能得1%啲人
但都足夠浸死你

認真係做到野既外國大陸專才，又有技術又有人脈嘅人，係專業過好多港人，人數係重要係特別多.

這樣下去, 香港人將來連文員這些職位也沒機會

所以我老豆自此就永不錄用大陸人囉
總之一見個名係蝗語拼音就即刻飛走

你地甘心就中資隻狗....一句講扺死

生不逢時

支那人唔識字架嘛

"問非所答"是衍生出來的 香港本地語言

btw, 語言是霸權

同大陸狗接觸過就知佢地做野有幾on9同反智

我香港人做全世界60億人生意

一早甲級寫字樓電梯大堂部電視機已經系長開播住TVB （早過中國人入侵）

平機會呢個時候扮盲睇唔到

傻啦，中國既濕尻phd除左某批去英美既有作為，黎到香港都係做冗員多。
依家香港金融市場主動同國際脫軌，呢班所謂金融人才其實同中國派黎既軍隊無分別

你有咁既諗法都幾大劑
仲未明先進國家既制度有幾重要，制度當中既價值觀同操守係靈魂，中國人呢世都唔會學到

同個d垃圾 phd做research, 成班柒撚懞懞咁

其實data structure呢d基本功，我覺得依家寫code既人唔係個個知咩黎。請個有料既做design guide住班細做，事半工倍

中國人係外國玩呢招, 外國政府 會做野, 打擊中國人, 保護自己國民

但中國人係香港玩呢招, 香港政府 只會背後支援中國人玩大D, 再幫中國人打擊香港人

班仆街一方面講包容接納
另一方面就趕進殺絕
醒未丫港豬
就來玩撚猿啦

我地香港人有料 唔怕競爭

如果真係鬥能力, 根本香港人係勁過中國人
中國人係 有權 有勢 有錢, 所以先會壓住香港人

唔係因為中國人有能力

推比更多人睇到
尤其係口撚日鳩hea 剩係識玩嘅大學生

上一代享受，下一代受苦，垃圾廢中

而家係大公司做緊中高層嘅港豬如果唔想自己子女第時量地
就醒目少少，只係請返香港人

你睇撚錯重點啦
重點唔係香港人唔勤力
上面先大把人笑柒香港人「有料唔怕競爭」，你仲戇鳩鳩咁

其實係香港太多支資公司，佢哋請好多支那「專才」

請大陸人根本香港班老細都有份，早十年八年個個都貪大陸留學生人工平一截

成班連登仔on99
良好既制度+誠信操守先係最後英國留俾香港既禮物

因為成個良好制度先令香港(地圖一點)咁有價值

就算請100個大陸精英, 冇誠信既人只會破壞制度, 然後制度玩完, 香港唔再值錢, 最後成為大陸普通城市

制度先係重點, 而制度要靠有誠信同操守既人去維繫囉

成班人係到講成本？真心智障

其實大陸人係勁排外的

佢地香港人都唔會當自己友

正常啊,佢地眼中,香港人根本唔係自己友

垃圾支那

向鬼佬眼中,香港人=中國人
向大陸人眼中,香港人=外人
三腳仔,兩邊不是人

Exactly

香港所有有影響力既職位全部都支那人做